[澳門特區正式玩完] 內地澳門擬簽駕照互認協議 強國司機可直接在澳駕駛

內地與澳門政府即將簽署兩地私家車駕駛執照互認協議。澳門特首崔世安今日發布行政命令，授權運輸工務司羅立文代表政府與內地公安部簽署相關協議。

有關協議規定，澳門駕駛者可透過申請，取得中國內地駕駛執照；內地居民則可直接在澳門駕駛，但若在澳駕駛日數超過14天，則需向交通廳登記。交通事務局局長林衍新向澳門傳媒表示，有關行政程序仍在處理，未知何時正式簽署。
據澳門媒體「愛瞞日報」報道，有關互認安排一直備受爭議，有意見擔心政策會讓更多合資格人士在澳駕駛，變相加重本澳交通壓力；亦有意見亦認為兩地駕駛文化不同，恐會增添澳門道路的安全隱患。新澳門學社早前提出，兩地駕照互認屬「重大政策」，建議澳門政府應先進行諮詢，但未獲當局接納。
澳門立法會議員區錦新就駕照互認問題，向當局提出書面質詢，批評澳門政府未回應及釋除公眾疑慮前，便授權相關司長未來可與內地簽署駕照互認的協議，是不負責任。區錦新又指，現時不少外勞在澳門工作期間，被僱主唆使考取駕駛執照當過界司機，憂慮駕照互認會令違法行為更趨猖獗。

太乖嘅後果

哦

我地又窮又霉嘅香港人唔好阻住澳門人發達啦

咁又係

話說話互認，但澳門人上去大陸揸車就要申請，大陸13億人口落黎既話直接揸就得，笑到我

二等國民係咁上下 公民都冇份做

兩個黑奴係度互相笑對方點俾主子折磨

咁d 澳門的士司機

你啱 一個主子請食屎味咖哩 一個食咖哩味的屎

你可以嚟 我唔可以去 互認？？？

真係笑左

嗯

小心邊個好小氣，然後屌返香港轉頭

阿爺每年都俾幾千蚊你地洗架，要乖乖地呀

差d唔記得咗澳門係特區來

佢哋大家都係用左軚車,冇所謂喇

好快會出現澳門人比支那豬撞死
但又唔捉得人，哭訴無門
最後自己比司警拉鳩

澳門的確有左軚車喎

上次有支那豬差啲撞撚到我 佢老味入撚左對頭線轉出黎 我過緊馬路

香港一早就互認左（免試換）

等睇醉駕/瘋狂駕駛撞死人最後拉唔倒人
最後仲要死者家屬被告尋釁滋事罪入獄。

呢樣野真係冇野講 一定會上街

澳狗最開心啦
巴士司機可以輸入外勞 有得加班次啦

支持司警執行23條保衛蟈家安全

大陸近呢十幾年多左人有車牌，宜家興一樣野，就係買分賣分，澳門人就好啦，以後唔驚扣晒分俾人停牌。

澳門同香港一樣搵錢地方姐
變成點都唔關我地事
最後都會移民
移唔到個班人本身廢
去到邊都係垃圾

咁就係垃圾？
冇料嘅人永遠係冇料，去到度都係地底泥
有料嘅人就算去到世界角落都有人招手
佢totally冇錯

澳門人最開心

成班戇鳩仔

香港一撚早互認左，幾十萬大陸司機

不如拆關啦澳門，等你地d車同珠海d車撈埋一齊，反正澳門同珠海都冇咩分別

澳門應該好快會轉制揸左軚車

香港